https://web.archive.org/web/20030826031926/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=362

### [7240] いちの	2002.07.28 SUN 22:12:17　
	
こんばんは。本日２回目の登場となってしまいました。“いちの”です。はい。“いちの”です。い・ち・の。

私もアニソンベスト１００見てました。ＣＨが無いのが本当に残念です・・・。なんか年配の方にしか分からないアニメがたくさん出てきて（私は半分ぐらい分からない；）アンケートに参加した方々の年齢層が高かったのではないのかなぁと、ついつい思ってしまいました。

＞[7225] 無言のパンダ様
腰の具合はいかがですか？医者に診せましたか？
私の方はちょっと治ってきましたが、今度は「もっこり菌」の方が心配です（苦笑）。

＞[7236] たま様
「この世に、神様なんていないんだよ。」（微笑み）。
別に気にしていませんよ（微笑み）。人間誰にだって間違いはありますからね（微笑み）。パッと見変わらないですし、「いちの」と「いのち」（微笑み）。
気にしないで下さいね（微笑み）。五斤ハンマーで許してあげますよ（微笑み）。ふふふっ・・・。

### [7239] 将人（元・魔神）	2002.07.28 SUN 22:00:54　
	
こんばんは、やっとセブンイレブンでライジンが
見つかりました。（笑）(^^)

見つかった後で、すぐに掲示板に書き込もうと思っていた
んですが、パソコンの調子が悪くて、インターネット
できませんでした。みなさん、すみません。m(..)m

パソコンの不調の原因は、暑さによる熱暴走だったみたい
なんですが、自分の部屋は、電気の容量の関係で、
パソコンとクーラーを同時に使っていると、何かの
キッカケで、「ブチッ」と電気のブレーカーが落ちて
しまいます。

暑い部屋の中で何とかしてみたんですがダメなんでで、
今日は、日が落ちて夜になってから部屋をクーラーで
冷やして、クーラーを切ってからパソコンを使うという
やり方をしてます。
しばらくしたら部屋が暖かくなってパソコンを消して
クーラーというような繰り返しです。（汗）(^^;

→まだ金曜日のラジ＠の神谷明リターンズが聞けないです
なんで人間よりも機械が暑がるんだよ～！！

＞[7225] 無言のパンダ様
なんとかライジンを見つける事ができました。
ありがとうございます。（笑）(^^)

＞[7229] たま様
ラジ＠を「午後のこ～だ」で録音できて良かったですね。
(喜)(^^)
僕もパソコンは、すべてに詳しいわけじゃないですが、
僕で分かる範囲であれば答えられるようにしますので
何か分からない事があれば質問して下さい。

→趣味や仕事とかのの範囲だけ知っているんで、最近の
ビジネスソフト（ワープロや表計算とか）なんかだと、
僕の妹の方が詳しくて
「あれ、お兄ちゃんパソコン詳しかったのに知らないの」
なんて言われている状態ですけどね（汗）(^^;

＞[7235] まろ様
バンチの次原先生の251の「カラス」と「(C)北条司」って
北条先生の書き込みに見えますね。
よく漫画や雑誌とかに他の作品を引用する時の「(C)」
の表示（著作権とかの意味なのかな？）ですけど正式な
感じじゃなく手書きですからね。

あちゃ、今日アニメソングのランキングの放送やったん
ですか？
見るの忘れてましたわ。（汗）(^^;

朝に新聞のＴＶ欄見ていて、その時はビデオに予約して
たんですけど、電気のブレーカーが落ちて予約も何もかも
消えていたのを忘れてました。
あ～これから家中の時計とか設定し直ししないと～（汗）

### [7238] ハタ	2002.07.28 SUN 21:17:37　
	
はじめまして。
こんにちわ。
新規会員になりました、ハタです。
最近、キッズステーションでシティーハンターがやっていますね。
ﾗｯｷｰですねぇ。

### [7237] 葵	2002.07.28 SUN 21:16:42　
	
　久々に涼しかったですね。でもまだまだ７月後半。残暑が終わるまで、長い道のりです…。（>_<;

　「アニソン・ベスト１００」まだ見てませんが（ビデオに入れた☆）ネットで結果を見る限り…ＣＨはないんですねぇ…残念☆でもＣＥが入ってるだけ嬉しいです。

　１位は「宇宙戦艦ヤマ〇」でしたね。この曲には思い出がありまして…。私の卒業した小学校って、卒業を前にした６年生が「卒業音楽会」なるものを開くんですよ。各クラスで決まった曲を演奏するの。で、私のクラスは「ヤマ〇」と「若者たち」だったんです。私は木琴を担当してましたので、「ヤマ〇」がかかるとどうしても木琴パートが頭に浮かびます。子供の頃の記憶って、消えないもんですね。（^_^;

### [7236] たま	2002.07.28 SUN 20:43:32　
	
みなさま、こんばんわ。

「キャッツ・アイ」久しぶりに見ました。(チラッとだけど。)
ＴＶ番組のアニメソング「決定日本のベスト１００」でランキングされてましたね。

＞ まろ様[7235]
何たる不覚・・・。『（Ｃ）北条司』に気を取られ、まったく『カラス』に気づきませんでした。あんなに大きく書いてあるのに・・・
こんなドジしてたら、信宏のように、リョウと海ちゃんに「ポカ　ポカ　ポカ」やられそぅ（汗）
※　これで、ようやく『（Ｃ）北条司』の意味が分かりました。
※　まろ様の小芝居(北条センセと次原センセの空想会話)もＧＯＯＤです。

＞寛大な、いちの様へ[7234]
今更なんですが。。。えぇぇぇっ、本当に。本当に。ごめんなさい。
心から謝罪。今まで、何度か、いや何度も、間違えてると思います。
あのぉ～、えぇ～っと、そのぉ～、な・な・なまえ・です。ハイ。(汗)
勝手に「いのち」だと思い込んでました。
これ、シャレになりませんよね？？？(大汗)
これこそ、まじで、「ポカ　ポカ　ポカ」ですよね。(滝汗)
いや、ｔハンマー「ブフォフッ」天誅ですよね。(激滝汗)
心美しきいちの様！男(漢)の中の男(漢)いちの様！
あぁ～神様！いちの様！どうかお許しを・・・。
心より反省しております。

### [7235] まろ	2002.07.28 SUN 18:00:10　
	
う～ん(汗)
流石にココ最近の暑さでは、週７日・休み無しの状態が続く
（→就労しながら、オフの日には、スクール通っている）
と、カラダにこたえて来ますネ(苦笑)

生き抜きがてら、ちょっと遊びに来ました(笑)
レスです。

[７２２１]将人さま・[７２２９]たまさま・
＆[７２３２]ｓｗｅｅｐｅｒさま
レス有難うございます！
あのコマの『カラス』って、やっぱ・北条センセの直筆っすよね？
あれって・やっぱネームの最中に、次原先生と北条先生が何気なく、  
次原「北条君。あのさぁ、ココに”例の”カラス入れてクンない？
　　　さりげなく”笑い”、とりたいんだ」
北条「（ちょっと時差ぼけ気味？）う～ん、ちょっと待ってて・・・
　　　（サササッっと書き上げる）
　　　ほい、出来たよ。でもコレ（カラス）は、一応・俺の著作で権って事で(笑)
　　　（ササッと例の『（Ｃ）北条司』を描く？！）」

みたいなやり取りがあったんでしょうかねぇ？
ホントに漫画家の方どうしが、愉しんで描いている様子が伝わってきて、つくづく、バンチってイイなぁ(笑)と、思った次第であります(微笑)

[7221]将人さま·[7229]たまさま·[7232] sweeper   
感谢您的回帖!
那幅画中的《乌鸦》，果然是北条老师的亲笔写的吧?
我想是的......我想在故事中，次原老师和北条老师无意中说:  
杉原："北条君，你知道吗？ 嘿，你能把那只乌鸦放进来吗？我想随便'笑'一下。"  
北条："（有点倒时差？） 嗯，等一下......(快速写完。）给，写好了。 但这只乌鸦是我的版权，以防万一（笑）"。  
(马上画那个『（Ｃ）北条司』?!)”  

有这样的对话吗?
真的传达出漫画家们愉快地画的样子，我深深感到，bunch真好啊(笑)。(微笑)


### [7234] いちの	2002.07.28 SUN 17:01:54　
	
こんにちは。今日はホント過ごし易いですね。（昨日に比べると）。毎日これくらいなら夏も楽しめるのですがね・・・。

雷神に付いていたＣＤ聞いて、セインさんのリョウちゃんもカッコイイと思ったのですが、香の声をやっていた彼女が若いのにビックリ！！え！？学生さんなの！？って驚きでいっぱいです。
英語ペラペラでカッコイイ～♪
私の英語はペラペラ（薄い）なんで・・・。


今日もな～んもやること無い、暇～な１日を送っている“いちの”です。なんか、昨日、今日と私の住んでいる街のお祭らしいのですが一緒に行く方もおらず、ましてや彼女なんていませんし。花火の音が寂しく胸に響いている、今日この頃です・・・。

### [7233] じゃむ（はじめまして）	2002.07.28 SUN 16:49:37　
	
みなさん始めまして。じゃむと申します。
私も北条先生の作品が好きで、バンチを毎週楽しみにしています。ここはよくチェックしているのですが、書き込みは初めてです（緊張）。

さて突然ですが、豊橋の[7209]sophiaさま。私はとなり町に住んでいます。豊橋に出来たセブンイレブンの場所、お教えしますよ。｢つつじヶ丘」にあるんです。ジャ＠コやアーパ＠ドラックのある大通り沿いです。ジ＠スコを右手に見ながら直進し、ファミマが左に見えたらすぐです。（地元人しか分からない話ですみません）私は今日そこでライジンをゲットできました。

sophiaさま他みなさんがライジンを手に入れられることを願ってます！

今後、ちょくちょくおじゃましようと思っているので、どうかよろしくお願いします。

### [7232] sweeper（これからバイト。）	2002.07.28 SUN 15:27:14　
	
こんにちは。それから皆様お久しぶりです。
涼しくて過ごしやすいですね。

［レス］
＞まろ様。［7218］
「♪チャ～ララチャ～ラ～ラ～ラ～チャ～ララチャ～ラ～ラ～ラ～ラ～ララ～」（しょっぱなから失礼しました。）

「やめろっ！おびえてひきつけおこすぞ！」

お久しぶりです！そのコマ、私も見つけましたー。でも陳さんの発言もまろ様のいうとおり、もっこり路線を言ってるような気がしました。（笑）

＞無言のパンダ様。［7225］
「おっおおっ！もっこりちゃん♪（バサバサ～ッ）」

お久しぶりです！それから「もっこり菌」は飛び火するんですねー。（笑）ワクチンはやっぱり香ちゃんのハンマーですか？（失礼しました・・・。）それから、私も「もっこり菌」におかされたかもしれません。（笑）

［雷神］
私も地元のセブンでゲットしました。スクリーンセーバーもカッコよくて文句ナシです！セイン・カミュのりょうもなかなかいいです。

［もっこり］
まんまですね。（笑）でも、私もそのまま「MOKKORI」の方がりょうらしくていいというのもありますが、CHらしくていいなと思います。

それでは。これにて。

### [7231] OREO	2002.07.28 SUN 13:52:26　
	
こんにちは。今日はビミョーに涼しくて昼まで寝ていた
グータラＯＲＥＯです。暑いのは暑いんですけどね、やっぱ

Ｍｅｓｓａｇｅ更新されていたのですね。木曜に・・・
３日後に気がつくとは・・・不覚。
でもやっぱり「もっこり」は「Ｍｏｋｋｏｒｉ」でしょ。
じゃないと“僚らしく”ない気がします

＞７２３０Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様
こんにちは。神谷さんと会った話。とても羨ましい限りです
生で僚の声と会話できたとわっ・・・いいですねぇ・・・
私もあのバーのマスターどっかで見たことあるような？？
とかっと何気に思っていました。似てますよねぇ・・・

＞７２２９たま様
こんにちは。予告、無事に見つかったみたいでよかったです
ほんと見逃しそうですよね。でもあの予告を読んでしまったら最後、金曜日までが長いっ！！

今日はテレ朝「決定日本のベスト１００」でアニメソングがやりますね。頑張って投票した結果がどうだか楽しみです
ＣＨの曲が何かランクインしてること期待してるのですけどで、そのついでにチラッとＣＨの映像なんか見たいのですけどね。８月、一ヶ月の番組表チェックしましたけどＣＨ
再放送の予定なさそだし。（スカパーでやってますが・・）なのでこんなときにちょっとでもＣＨ見れるの期待しちゃうんですよね。でも２３時までバイトだから録画かなぁ・・・
楽しみ、楽しみ♪♪

### [7230] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.07.28 SUN 11:34:52　
	
　こんにちは。
　今気がついたんですけど、今回のＡ・Ｈのラストに出てきたバーのマスターって、もしかしてホテル古城に集まった“仲間”にいた元・殺し屋の信ちゃんでは！？　あれ依頼全然出てこなかったのですっかり忘れてたんですが、似てますよねぇ。冴子もリョウも常連そうだったし。

＞［７２２８］いもさま
　はい～、神谷さんはたぶん楽屋へ戻ってくところだったと思うのですが、少し離れて後を追いながら「どうしよう」って迷ったのですが、思い切って声をかけてみたんです。心臓ばくばくですっごい緊張したんですが、勇気出してよかったです♪

### [7229] たま	2002.07.28 SUN 00:26:02　
	
みなさま、こんばんわ。
九州地方、強風注意報＆「もっこり菌」注意報発令！
外出の際は「秘器もっこり封じ貞操帯」を忘れずに・・(笑)

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様　[7223]
＞ＯＲＥＯ様　[7224]
バンチのＡＨの予告教えていただきサンキューです♪
こりゃ、普通に読んでたら見落としますな。
これを気づくなんて、バンチ読破してるんですね。
よっ！この、バンチ大将ぉ～！

＞まろ様　[7218]
次原センセーの２５１の『（Ｃ）北条司』これもよくぞ見つけましたねぇ。
私もまろ様のカキコで初めて知りました。
(でも意味が分からない…誰かへのメッセージなのかなぁ？それとも、分かる人には分かるのかなぁ？)
っということで、まろ様もバンチ大将ぉ～！

＞ 将人（元・魔神）様　[7221]
「午後のこ～だ」バッチグー(古っ)ですよ。
録音は成功 ⇒ パソコンでも聞ける ⇒ でもまだＣＤーＲには焼いてない
⇒ でも、たぶんＭｅｄｉａ Ｐｌａｙｅｒで焼けばコンポでも聞ける？
今の所つまづく事もなく順調に進んでいます。
(でも分からなくなったら、頼りにしてまっせぇ～将人先生ぃ～)

あぁ、来週早く来ないかなぁ。
リョウと香の感動的な出会い・・・とっても楽しみで～い！

＞まろ様[7218]  
次原老师的251的『(C)北条司』这个也很好地找到了呢。
我也是在まろ的书签上第一次知道的。
(但是不知道是什么意思…是给谁的信息吗?还是说，懂的人能懂呢?)
因此，まろ也是Bunch队长哦~ !

### [7228] いも	2002.07.27 SAT 22:13:41　
	
こんばんわ。
雷神ゲットされた方おめでとうございます♪
そして、まだ手にされてない方引き続き頑張って下さい！（笑）

冴子さん一生結婚しないのかなあ。
リョウに出会ったことがもう運命（色んな意味で）だったのかも知れないなあなんて思いました。
来週はまた感想カキコがすごそうな内容ですね。楽しみです！！

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさま[7213]
神谷さんに直接サインを頂いたんですかっ！？
ひっじょ～に羨ましいです！
気さくに応じてくれてって、お忙しいでしょうに神谷さんいい方ですね！！（*^-^*）
ご自分から声を掛けたんですか？すごいですっ！！

では～、いもでした。

### [7227] 葵	2002.07.27 SAT 20:34:14　
	
　やったぁ～っ！ＲＡＩＪＩＮをゲットしましたっ♪
ただそれだけ～。だって嬉しかったんだもん！（^_^;
これからじっくりと見ます。ではっ！

### [7226] いちの	2002.07.27 SAT 15:43:47　
	
ＹＥＳ！！Ｉ　ＧＯＴ　ＩＴ！！Ｉ　ＤＩＤ　ＩＴ！！！
とまあ、雷神を無事手に入れられた喜びを中１レベルの英語で表現してみました。
雷神の予想以上の薄さにビックリしましたが、マウスパッドを見たときに「ＣＨ復活」と一人心の中で囁くのであった。（文章がテンデばらばら・・・）。
セインさんのリョウちゃんもカッコよかった。

＞[7215] 無言のパンダ様
「もっこり菌」にどっぷり浸かっている模様です。
腰の痛みは「使いすぎ」ではなく「使わなすぎ」が原因かもしれません(汗）。最近は１日ゴロゴロしている日々が多かったからなぁ～・・・。
無言のパンダ様も気を付けて下さいね。腰が痛いと身体全体に力が入りませんからね。
あと、私は『ピュア』ではございませんよ。(笑）

＞[7222] yaeko様
祝！雷神ゲット！！！やったー！！うひょー！！！イヤー！！！ハイヤー！！！（コワレギミ）
仕事がんばってくださいまし。

### [7225] 無言のパンダ	2002.07.27 SAT 15:35:11　
	
こんにちわ☆

腰が痛い、痛いと思ってたら熱まで出てきて、これは風邪でしょうか？平熱も低くてめったに熱なんて出ないんで、微熱ですがなんとなくうれしい（？）誰もかまってくれるわけじゃないですけどね。あはは・・・（力なく笑う、そして泣く(T_T)）

＞たま様（７２２０）
「もっこり菌」は飛び火します。そして人によっては増殖も！
そして、もっこり菌におかされると一日中「もっこり♪」という言葉が頭からはなれず妄想をするようになります。こうなったら「もっこり行動」を起こす前にワクチンを打たなければなりません。お気をつけください！（ごめんなさい北条先生！）

＞ｙａｅｋｏ様（７２２２）
「雷神」無事ゲット、おめでとうございます！＼(^o^)／

＞将人様（７２２１）
お疲れさまです(^_^;)将人様のカキコを読んで、こちらまでヒリヒリと熱くなりました！今日こそゲットできるといいですね。
それにしても難波や天王寺の地名に懐かしくなりました♪天王寺には幼稚園のころ住んでいて、遠足も「天王寺動物園」でした(^^)かなり昔の話ですが・・・（汗）

失礼しましたー(^_^)/~

### [7224] OREO	2002.07.27 SAT 15:32:14　
	
こんにちは。今日もまた、暑い、暑い・・・汗ダラダラですヤットコ、ヤットコ、ＲＡＩＪＩＮゲット！！です！即刻、スクリーンセーバー、ダウンロードしました♪かなりゴッキゲン♪のＯＲＥＯです。

＞７２１８まろ様＆７２２１将人様
こんにちは！皆様のお陰で無事、ラジ＠を録音できました。
かなり感激です！！改めてありがとうございました！！
将人様、ＲＡＩＪＩＮは無事入手できましたか？
多分、もうそろそろお店に本が届いてると思うのですが・・

＞７２２０たま様
こんにちは！その予告ですが７２２３Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様のカキコどうりでございます。かなり文字が小さいので最初は私も見落としてしまいました。しかし某ＣＨファンサイトで予告がそのように書いてあったのでもう一度見直して無事発見！もう、かなりな勢いで楽しみです♪

### [7223] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.07.27 SAT 12:51:02　
	
　こんにちは～。
　わたしはライジンを普通にゲットできてしまったので、みなさんが手に入れるのにそんなに苦労してるなんて思ってもみませんでした。近くにセブンがないせいで、紀伊國屋まで行って買ったんですけど、こうなるとセブンがなくてかえってよかったかも、なんて思ったりして。

＞［７２２０］たまさま
　Ａ・Ｈのその予告は、６５頁の下の方と、あと１２９頁（がきんちょ強のとこ）の左端にありますよ。

### [7222] yaeko	2002.07.27 SAT 11:20:39　
	

祝！雷神ゲット！！！

すいませんこれだけ書きたくて。嬉しかったので。それでは仕事行ってきます～♪

### [7221] 将人（元・魔神）	2002.07.27 SAT 02:01:36　
	
こんばんは、将人(元・魔神)です。
ライジンを探していたんですが、みつかりませんでした。

まず自分の住んでいる東大阪市の近所のセブンイレブンを
自転車で探したんですが、5～6件探してもダメでした。

その後、コンビニは車の通行量が多そうな大通りが
多いかなって思って、セブンイレブンを探しながら
自転車で、街の方に向かいましたがダメで、そのまま

大阪の難波や天王寺とちょっとした繁華街まで
自転車で出かけて、バンチに書いてある本屋さんに
行くと、なんとワザワザ行ったその本屋さんのチェーンは、
週刊コミック雑誌などを扱ってなかったんですよ。（汗）

その後も、あちこち思い当たるセブンイレブンを探しながら
約5時間近く自転車で走っていたので、日焼けして、
顔や腕なんかが赤くなってしまい、風呂に入るのが
辛かったです。

また明日にでも、もう一度セブンイレブンを探索して
みます。
なんとしてもＣＨのドラマＣＤを聴きたいので

＞[7196] たま様
「午後のこ～だ」使えるようになって良かったですね。
私は今日07/26のラジ＠は、まだ聴けてないんですが
ちゃんと録音できたでしょうか？

→私も、あの操作の説明を書いたのが、夜中の遅くだった
　のですが、自分でも予想外に文章を書くのに手間取って
　次の日の朝「完全燃焼」して燃え尽きてました。(^^;
　
　→以前に勤めていた会社でのパソコンのユーザーサポート
　　の仕事を久しぶりにやった気分になりました。

＞[7217] まろ様
まろ様の書き込みを見て、バンチの次原隆二先生の作品に
「(C)北条司」ってのがあるのを初めて、知りました。
今回のバンチってAH以外にも、色々北条司先生が活躍
されてますね。

スパロボというゲームも好きなんですが、あのゲームは
ＴＶなどに放送されていた懐かしのロボットアニメの
色々な作品が、1つのゲームに競演しているので、
小さい頃からロボットにあこがれた30歳の男性としては
懐かしいんですよ。
さらに、その当時の声優さん（神谷明さんなど）だった方
のの声がゲームで聞こえるのがうれしいからゲームを
やってしまうんですね。
ちょっと最近はゲームしてないのでHPも更新できてません
けど・・・（汗）（＾＾；

[AHの感想]
今回のAHは、僕も冴子さんの言う大台(私は8月で31歳)を
超えているオッサンなんで、なんか実感がありまし
たね。(^^;

→まさか北条司先生の実体験とか？
　＞奥さんの誕生日に僚のように気を遣いすぎたとか？
　とかじゃないのかなって勝手に想像してしまいました。

う～ん、CEやCHとかの週刊少年ジャンプで読んでいたのが
小学生の高学年ぐらいやったけど、漫画の中でも時間が
流れているんですね。
